網址長到睇唔過眼 IT佬免費相助 中環旗袍小店老闆：感動到黐線

一擲千金、膽搏膽，創業的路其實荊棘滿途，所以客人一句「辛苦了」、「好開心」，可能已能令小店老闆們樂在心頭。

旗袍出租小店「嫣裳記」老闆娘Ding早前收到一段極長訊息，心感煩躁之際，才發現原來有客人竟出錢又出力送她一份「大禮物」，讓她高呼「痴線」、「讓頹頹的我復活了」，甚至吸引網友留言同呼「好有愛」。原來香港人「有愛」起上來，真的可以好黐線！

遊客來到香港租旗袍拍照，已成為了新的「指定動作」。（「嫣裳記」Facebook專頁）

全文：

創辦香港唯一旗袍出租小店「嫣裳記」的老闆娘Ding，在今年初「膽粗粗」創業。店舖開業未夠一年已吸引了不少本地、台灣和外國女孩一嚐化身「張曼玉」的滋味，在老街上演一幕《花樣年華》的好戲。

小店客似雲來，亦在社交網站設立了專頁，但事實上Ding對網絡科技是一竅不通的。近日，她在社交網站收到一封訊息，貌似長篇大論的內容原本令她讀得有點心情煩躁，但讀畢，卻發現入面滿滿是「洋蔥」！

原來有位名叫Patrick的客人發現「嫣裳記」的網址是利用免費資源來設立，網址冗長難記。Ding亦坦言，以往每當有客人向她索取網址也難以簡單細說，所以只好請她們先到訪公司的社交平台，然後再利用連結登入官方網頁。Patrick透過訊息向Ding表示，對她公司的網址「實在睇唔過眼」，於是在未有事前通知她的情況下已出錢又出力，替「嫣裳記」買下了一個具香港域名的網址，時效5年。他還做好了redirect的背後工夫，將一切處理好才告訴Ding，更開口說「如果5年之後我唔記得左（咗）續期，請不要客氣返黎（嚟）搵我呀」！

經Patrick幫助，嫣裳記網址頓時變得簡潔，由以往 變成現在的 及 [url]嫣裳記.香港[/url] ，最重要是，公司的網址更加上了「.hk」和「.香港」的域名。

客人聲稱「睇唔過眼」，便暗地裏出錢出力出技術！好感動囉！（「嫣裳記」Facebook專頁）

記者聯絡了Patrick，得知他原來現正經營一間IT初創公司。他指早前看過「嫣裳記」的媒體報道，表示「覺得佢哋好有心，想為香港出一份力，所以特意幫佢地申請一個Domain name，以示支持」。他又說，有個「.hk」的域名能更突出「嫣裳記」是一間香港公司，希望「更多遊客睇到佢哋嘅舖頭」。

記者在網上搜尋發現，一個域名登記年費為$250，5年費用則需$1,000。金額雖然不大，但對小店的留意和心意，對創業者來說都是無限大的支持吧！

以為你講01個網址長到睇唔過眼

如果Ding係靚女既話
成件事就解得通

兵 ?

屌我都係

IT狗係人類最好既朋友

Me too，hk01個網址佔左半個mon

我都以為係

5年後呢間野做得起，咁你個網址就好值錢了

旗袍 男人 試衫

香港仲有好人

間野都有得租男裝

Patrick係咪試女裝旗袍

Patrick係唔係天秤座

當連登係咩? 係到賣廣告

繕稿都咁多正皮
連登咁多小學雞？

係另有目的定真心相助,俾條女張相黎望下先

數學與科技？

租壽衣

呢個故仔唔錯，賣到人情味
背後諗故仔個班pm我 ，有生意俾你地

Old news...

Google trends睇，個keyword都係多左百零次hit

咪臭係

連登唔係比人賣廣告架咩，唔係點解我睇兩個comment就有一個廣告

呢位it狗想溝女都幾高招

做女人真好

連登又好 高登都好
都係賣廣告同上位既好地方

溝女新橋
得閒借d易話個網有咩問題,傾下計
5年計劃

幾正

第一日上連登

it

It毒撚真係毒撚

做工具人就以為會有人欣賞

做兵啦繼續

單野好耐，賣廣告？

全文：

但我想問，雖然個it佬租咗個domain, 但佢點將原本啲野擺入新網站到？
即係我唔比錢租domain，,,

屌睇漏野，個it佬將啲資料搬過去新網站

Redirect 咋
302 Moved Temporarily

redirect 同搬都唔識分
字面咁意思喎

其實wix入面有寫俾錢就可以唔洗咁長
唔好話條女小小錢都唔肯俾

唔使錢啦

轉頭換個 web site 去咸網就仆街

邊可能用人地 reg 既 domain

你估你咩 生滋羊

仲可以Gen 個QR Code
好簡單

篇文就真係冗長啦 hk01

用Google URL Shortener 好簡單咋喎
唔怪得腦魔成日呻吟啦

咁得意

關你撚事咩
我屌你老母個臭閪關愛座

我可以。

新網用wordpress?好撚勁喎
利申 用緊 一頭霧水

陰謀論，五年後間嘢做起咗，個個客用開呢個網址，續期時IT佬獅子開大口
所以應該係IT佬教佢個原理，再transfer domain / 俾registrar 個account佢

wordpress.om都勁

篇野班左間旗袍賣廣告
幫左隻IT狗賣廣告(裡初創公司)
幫左hk01賣廣告(太多繕稿unfollow左
加埋間野出名左IT狗又會...

免費廣告

點解01 會知呢單嘢

IT狗自己出錢出力

貪小便宜

一個咁好既機遇 個男仔應該嘗試同老闆娘接觸左先傾
下有無得合作一齊搞 負責做IT 既野 咁咪大家都搵到錢囉 If you are good at something never do it for free都唔明真係點做人

按道理應該要咁做 一係大家合作

女人大晒
到時IT厹唔再幫佢嘅話
就上IG FB公審IT厹
話IT厹因愛成恨想害佢

條女創業但又唔想畀呢筆錢
居然有隻IT狗公幫佢畀埋

咁佢用自己公司名申請 將來個名好值錢既話 咁點

用完即丟

想做兵

網址都唔係好長咋wor...

正路都係google揾出黎架啦

redirect會落唔到google ad

做cheap哂it行業 仲要免費添

咪得囉
而家要每年比錢續會

8蚊買個domain

都代表唔到間公司，同成個domain買起爭九皮喎巴打

留名等睇

到時小店做起咗
會唔會到時有條it狗走出嚟話間鋪佢都有份

可能諗多咗

佢而家純粹係網址長到睇唔過眼姐，本身用wix都代表唔到啦
domain每年續要120蚊

IT狗公：條女我有份

大家覺唔覺有幾分似靚湯

中出之選

yan shang

一樣嫣裳記就會有游b

一講

重要諗埋五年後
可能IT狗死鳩咗呢？坐緊監呢？反咗面呢？
到時間嘢就運作唔到
做IT諗都諗到啦
重有你點知個domain啱個客心水
單嘢真係唔太合理
除非大家識嘅一早夾定囉

$8 for 5年

如果食到抵

8蚊一年，之後第二年起就唔係咁既價

可唔可以租過夜

IT狗自己貼錢架

it狗媾女招數

呢個真好笑!

最簡單是旦打幾行html就做到

做兵食撚到咩
太多幻想，捐枱底整機有得奶腳

hk01

幫佢交一世domain fee?

若果店主係暗瘡肥婆結果又會點

幫人都俾人話博咩博咩
連登仔生活應該好灰暗

唔怪得當年雷曼做老麥人工仲多過做fg it狗
因為老麥唔會送包俾你食

技術嘢外行人唔識啫
正路係兩邊都要登入控制台set嘢指向對方

而文中嗰隻係redirect
將訪客掟去wordpress
等於桌面捷徑

佢係forward with masking？
wix如果係forward with masking，有d功能會disable左，例如手機版

之前有人講過啲旗袍係淘寶貨 收人幾百蚊租 仲有咁多人吹捧

已經冇人話係饍稿
連登就係咁低質

旗袍關香港文化咩事

hk01?

你做web㗎?

幫佢寫歌code...除bug...得到什麼...

你又知佢唔係先送個“贈品“開靚個頭
再做你上面講嘅野

假設呢單野真係發生左唔係劇本

係，都係回家好

已經解釋哂成件事

唔係話歧視，不過it行業特別多做兵做狗公

咁都唔係歧視
唔係鬧人, 不過連登特別多ON9

點解無漢服租既

it 狗咁好心做咩，無人欣賞嫁

狗公就anywhere既 唔好標籤it行業
不過比較柒既狗公就it行業比較多就真